%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020-2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-tikz}
\usepackage{2021-pablo-math}

\usepackage[a5paper, includehead, margin=6mm]{geometry}
\usepackage{2021-pablo-devoir}
\fancyhead[L]{\textsc{Ch. 6 --- Variations de fonctions}}
\fancyhead[R]{\textsc{Activité d'introduction}}

\begin{document}
\begin{exercice*}
  Des amies font une randonnée en montagne. La courbe de l'altitude en fonction du temps est donnée dans le graphique suivant. Par exemple, au bout de deux heures, les randonneurs seront à \SI{400}{m} d'altitude.

  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[very thick, xscale=2, yscale=.8]
    \draw[dotted, lightgray, xstep=1, ystep=1] (0, 5) grid (5, 0);
    \draw[-latex] (0,0) -- (5,0);
    \draw[-latex] (0,0) -- (0,5);
    \foreach \x in {0, 1, ..., 5} {
      \ifthenelse{\equal{\x}{0}}{
      }{
        \draw (\x,0) node[below]{\x};
        \draw (\x,{0.1}) -- (\x,{-0.1});
      }
    }
    \foreach \y in {0, 1, ..., 4} {
      \ifthenelse{\equal{\y}{0}}{
      }{
        \draw (0,\y) node[left]{\y};
        \draw (-.05, \y) -- (.05, \y);
      }
    }
    \draw (0, 5) node[anchor=north west]{Altitude (centaines de mètres)};
    \draw (5, 0) node[align=right, anchor=south east]{Temps de randonnée (heures)};
    \draw [cyan] plot [smooth, tension=0.6] coordinates {
      (0, 2)
      (.5, 1.8)
      (1.5, 4)
      (2, 4)
      (2.5, 3)
      (3.5, 5)
      (4.5, 1)
      (5, 2)
    };
    \draw (0,0) node[below left]{$O$};
  \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \begin{enumerate}
    \item \emph{Lecture du graphique}
      \begin{enumerate}
        \item Quelle est l'altitude du départ ?
        \item Au bout de combien de temps atteindront-elles le point culminant de leur promenade ?
      \end{enumerate}
    \item Résumer les variations de l'altitude en fonction du temps dans le \emph{tableau de variations} suivant.
      \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[xscale=1,yscale=1]
      \tkzTabInit[lgt=2,espcl=1.4]
      {$t$ /1,
        {Altitude} /2
      }
      {0, {0,3}, {1,8}, {\ldots}  ,  ,  ,  ,  }%
      \tkzTabVar{+/2, -/{1,8}, +/{4,1}, -/{\strut\ldots}, +/{\strut}}
    \end{tikzpicture}
      \end{center}
    \item Répondre aux questions suivantes \emph{en ne lisant que le tableau de variations}.
      \begin{enumerate}
        \item Quelle est l'altitude du point le plus haut de la randonnée ? Du point le plus bas ?
        \item À quels moments les randonneuses vont-elles descendre ?
        \item Quels sont les altitudes des points les plus hauts atteint ?
        \item Les randonneuses étaient-elles plus hautes après 2h ou 4h50 de randonnée ?
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice*}

\end{document}
